樂視創辦人賈躍亭被列社會信用黑名單不準購火車票

旗下事業資產一度傳聞過千億元的樂視創辦人賈躍亭，其名字赫然出現在社會信用的黑名單上，目前已被當局禁止購買火車票。同時上榜的，還有賈的姐姐賈躍芳。據澎湃新聞網報道，賈躍亭因為已經8次被列為失信被執行人，而登上黑名單。

報道指，從中國執行信息公開網上看到，樂視系創始人賈躍亭已經8次被列為失信被執行人，執行法院都是北京市第三中級人民法院，立案時間集中在2017年7月、8月、9月和今年1月。其中共有4項失信被執行人行為具體情形為違反財產報告制度，並詳細披露了賈躍亭需要履行的義務，另外4項為被執行人無正當理由拒不履行執行和解協議。

去年10月，樂視網被爆出巨虧16億元人民幣的新聞，據悉，樂視網的7年盈利幾乎全部虧完，董事長賈躍亭財富縮水400億。之後，有關樂視財困的負面新聞層出不窮，樂視在香港的事業亦遭到債主臨門，辦事處亦相繼關閉。

根據“最高人民法院關於限制被執行人高消費及有關消費的若干規定”第三條，這類人士除了旅行之外，其他限制活動包括：購買房屋、新裝修或擴建房屋、租用甲級寫字樓、賓館、公寓等場所、購買個人車輛、旅遊、度假、子女就讀私立學校、購買高保額保險、理財產品、乘坐G字頭動車、其他動車頭等位置。

跟賈躍亭姐弟同一命運被限制乘坐民航航班和火車的，全國一共有169人。首批限制乘坐火車飛機名單在“信用中國”網站公示，名單共包含169人，其中國家稅務總局提供21人，主要涉及不繳或少繳應納稅款、非法取得增值稅進項發票等；證監會提供31人，涉及逾期不履行證券期貨行政罰、沒款繳納義務和上市公司相關責任主體逾期不履行公開承諾；民航局提供86人，主要涉及因在飛機上尋釁滋事、在機場安檢中堵塞、強佔、衝擊安檢通道以及毆打他人、在機場安檢中查出隨身攜帶國家法律、法規規定的危險品（藏匿打火機）等被處以行政處罰；鐵路總公司提供31人，主要涉及在動車組列車上吸煙或者在其他列車的禁煙區域吸煙，無票乘車、越站乘車且拒不補票等。

公眾可點擊 查看。

名單公布後，在公示無異議情況下，鐵路部門將實施限制購買車票的懲戒。根據網站指示，以下7項行為除會按法規被處理外，還會記錄個人身份資料，在一定期限內限制購票，並按規定向國家及地方政府相關部門，以及有關徵信機構提供他們資料。

七個行為被通報行為包括：

1.擾亂鐵路站車運輸秩序且危及鐵路安全、造成嚴重社會不良影響的；

2.在動車組列車上吸煙或者在其他列車的禁煙區域吸煙的；

3.查處的倒賣車票、制販假票的；

4.冒用優惠身份證件、使用偽造或無效優惠身份證件購票乘車的；

5.持偽造、過期等無效車票或冒用掛失補車票乘車的；

6.無票乘車、越站乘車且拒不補票的；

7.依據相關法律法規應予以行政處罰的。

呢個政策真係令人心寒

今 晚 尖 沙 咀 有 六 四 晚 會

LIHKG @ Android

支那真係痴撚線

佢好似仲係美國喎

Big brother xi is watching you

佢最想唔俾佢買機票返大陸

跟本連機票都買唔到, 佢大把借口講唔係我唔想返去自首, 只係買唔到機票姐

用中國電話，下個到你

係要自首嘅自己躝入領事館都得啦

大把錢

有外國護照係咪都一樣？

你懂的